# Этапы тестирования веб-приложений

## 1. Функциональное тестирование
- Проверка основной функциональности приложения и его компонентов.
- В мобильных приложениях это включает проверку работы основных функций, навигации между экранами, ввода данных, обработки и вывода результатов.

## 2. Тестирование совместимости
- Проверка совместимости приложения с различными браузерами и операционными системами.
- В мобильных приложениях это включает проверку совместимости с разными версиями операционных систем (iOS, Android), разными устройствами и разрешениями экранов.

## 3. Тестирование интерфейса пользователя
- Проверка пользовательского интерфейса на соответствие дизайну, эргономике и удобству использования.
- В мобильных приложениях это включает проверку корректного отображения интерфейса, правильного расположения элементов управления, адаптивности к разным экранам и взаимодействие с пользователем.

## 4. Тестирование производительности
- Проверка производительности приложения, такой как скорость загрузки, отклик интерфейса и использование ресурсов устройства.
- В мобильных приложениях это включает проверку времени запуска, отклика на пользовательские действия, потребления памяти и энергии устройства.

## 5. Тестирование безопасности
- Проверка уязвимостей приложения и защиты данных пользователя.
- В мобильных приложениях это включает проверку безопасности передачи данных, сохранения данных на устройстве, обработки аутентификации и авторизации.

## 6. Тестирование нагрузки
- Проверка работоспособности приложения при высоких нагрузках и большом количестве одновременных пользователей.
- В мобильных приложениях это включает проверку стабильности и отзывчивости приложения при одновременном использовании множеством пользователей.

## 7. Тестирование сценариев использования
- Проверка работы приложения в различных сценариях использования, включая позитивные и негативные сценарии.
- В мобильных приложениях это включает проверку различных путей навигации, ввода неправильных данных, обработки ошибок и восстановления после сбоев.

## 8. Тестирование обновлений и миграции
- Проверка обновлений и миграции приложения на новые версии платформы или изменение условий среды.
- В мобильных приложениях это включает проверку обновлений приложения через магазины приложений, совместимость с новыми версиями операционных систем и перенос данных между устройствами.

